肖建華女伴「馬教授」來港產女 同住四季匯

中國富豪肖建華被人從本港挾往內地的過程近日不斷有細節曝光，據本報獲的消息稱，上月27日凌晨3時許，肖建華是被6名大漢押離中環四季酒店，一同離開的還有兩名女子（有指兩人是肖的貼身女保鑣），一行人乘坐兩輛停在酒店外的汽車離開，但直至當天下午3時才離境往深圳。當中12小時行蹤未明，有可能與人會面及前往不同地點，警方港島區重案組仍在調查。

記者：郭美華 龔蕙芝 林 熊

據悉事發當晚，肖建華與妻子周虹文均身在四季酒店旁的服務式住宅四季匯28樓房間內。除兩夫婦外，有傳尚有肖的兩名女保鑣，至於該批陌生男子如何進入上址則不得而知。有知情者向《蘋果》稱，肖建華其實早在5年多前已租用四季匯，長期租住至少5個房間，如同他的秘密行宮。為免曝露行蹤，經常轉房，並將自己的房間、辦公室、工人房等，分散不同樓層，連傭人有時都不知肖身在哪個房間，相當神秘。

消息人士透露，肖建華身份敏感，行事低調、警愓，他的生活離不開四季匯、四季酒店和國金商場，即使有時步出酒店，都有數名戴耳機的保鑣貼身保護。有四季匯住客透露，不時見到肖建華到國金商場4樓平台散步，有2至3名女保鑣跟隨，浩浩蕩蕩，其中一名保鑣更會拖篋，但不知道裏面放甚麼。

據悉肖建華早於2011年來港，便入住四季匯。有消息人士向《蘋果》稱，肖當年安排一名祖籍安徽的女伴來港生產，女伴誕下女嬰後，住在四季匯19樓，女伴的母親亦來港同住，女伴坐月期間，又以月薪2.4萬元聘請24小時陪月員。據說，傭人都稱呼這名37歲的女伴叫「馬教授」。

衣着樸素「每次都戴冷帽」

肖建華曾多次來探望「馬教授」及女嬰，但每次逗留5分鐘左右便走，亦甚少跟別人說話，平時亦會遣人送來參茸海味，如花膠、海參等。據悉，肖建華平日衣着十分樸素，「每次都戴冷帽，鬆身衫褲，布鞋，一啲都唔似老細」。

四季匯共519間房，有開放式、一房至三房單位，面積由547至1,867平方呎，月租由7萬多至20多萬元不等，因保安嚴密、部份坐擁維港無敵海景，故深受政經界甚至娛樂名人歡迎，近年不少內地富豪亦入住。
記者昨進入一個與肖建華所住單位同款的兩房套房，面積1,400平方呎，一般豪宅陳設，另外客廳和廚房的設備如電視、梳化、焗爐、雪櫃等一應俱全，每日有人執房清潔。套房月租約15萬元，大樓保安嚴密，大堂有3名職員把守，如有訪客，職員會先致電住客核對，入電梯須先拍卡，才能到達所屬樓層。以23樓為例，兩條走廊共15間房，走廊裝有4部閉路電視，24小時監控，每房最多可領取6張匙卡，但必先出示證件登記。

雙非

唔係喎，蕭建華本身好似有香港身份證..........

除非...............

李永達嚟？幾千億身家咁重口味，唔係掛

特衰護照都亂鳩咁發，身份證又有幾難拎